<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on Shining Moon</title>
    <link>https://blog.monsterxx03.com/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on Shining Moon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>monsterxx03</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2019 14:05:59 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.monsterxx03.com/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>集成 opentracing</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2019/11/15/%E9%9B%86%E6%88%90-opentracing/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:05:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2019/11/15/%E9%9B%86%E6%88%90-opentracing/</guid>
      <description>之前用过 datadog 的 tracing 功能, 非常好用, 但是很贵(单台30$), 迁移到 k8s 后, 监控迁移到了 prometheus, 也把 datadog 的 tracing 去掉了.datadog 的 tracing 也是 opentracing 的一种实现, 索性就换上开源实现. tracing 系统是分布式系统中很好用的 performance tuning 工具, opentracing 只是一个标准，里面定义了 span, scope, tracer 等概念，但不规定 tracing 数据应该怎么 encoding, 怎么存储, 跨进程的 span 数据怎么串起来. 首先要挑选一个开源的 tracer 实现，tracer 用来接受业务系统发出的 encode 过的 span 数据,并存储，提供一个界面供查询. 我选</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyflame 的 kubectl plugin</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2019/07/28/pyflame-%E7%9A%84-kubectl-plugin/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 12:47:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2019/07/28/pyflame-%E7%9A%84-kubectl-plugin/</guid>
      <description>pyflame 可以比较方便得生成 python 进程的调用函数栈火焰图, 来 debug 一些性能瓶颈, 做了个 kubectl 的小插件, 来方便得对 k8s pod 中的 python 进程进行 debug: https://github.com/monsterxx03/kube-pyflame 直接把 svg 文件下载到本地. 要对 pod 中的 python 进程进行 profiling, 大致思路有两种: 直接在 container 内使用 pyflame, 但这样要把 pyflame 做到所有的 base 镜像里去, 而且目标 container要在 SecurityContext 加上 SYS_PTRACE 在 host 上用 pyflame debug 对应进程, pyflame 自身是能识别跑在 container 里的进程, 自动执行 setns 的. 我希望保持线上环境干净, 最后的做法是, 把 pyflame 单独做一个镜像, 先用 kubectl 找到目</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celery Time Limit 的坑</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2019/03/28/celery-time-limit-%E7%9A%84%E5%9D%91/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 17:37:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2019/03/28/celery-time-limit-%E7%9A%84%E5%9D%91/</guid>
      <description>之前用 celery 做的 task 都是一些很简单轻量级的 task, 从来没触发过 timeout, 最近加入了一些复杂很耗时的 task, 碰到一些 time limit 的坑. celery 中 time limit 有两种, soft_time_limit 和 hard_time_limit, 区别是 soft_time_limit 会在内部抛一个 Exception, task 可以 catch 自行处理. hard time limit 没法被 catch. 使用如下: from myapp import app from celery.exceptions import SoftTimeLimitExceeded @app.task def mytask(): try: do_work() except SoftTimeLimitExceeded: clean_up_in_a_hurry() 我 celery pool 用的是 gevent, 实际上在现在的实现里 gevent 做 worker pool 的时候会忽略 soft_time_limit, 只有 hard_time_limit 会被触发(通过 gevent.Timeout 实现). 坑爹的是文档里写的是错的: http://docs.celeryproject.org/en/latest/userguide/workers.html#time-limit soft_time_limit 只在 prefork pool 里支持. 我现在想让 celery 把这个 hard timeout 的情况 report 到 sentry, 看了圈代码并没法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升级celery 到 4.2.0 碰到的坑</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/22/%E5%8D%87%E7%BA%A7celery-%E5%88%B0-4.2.0-%E7%A2%B0%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9D%91/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 16:10:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/22/%E5%8D%87%E7%BA%A7celery-%E5%88%B0-4.2.0-%E7%A2%B0%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9D%91/</guid>
      <description>在把代码往 python3 迁移的过程中需要升级一些第三方库, 升级了 gevent 后发现 celery 有问题, 于是尝试把 celery 从3.1.25 升级到 4.2.0, 中间碰到了很多问题, 记录一点. 配置的变化 CELERY_ACCEPT_CONENT 之前默认是都允许的, 4.0 开始默认值只允许 json, 因为我用的是msgpack, 所以需要修改这个配置让它接受 msgpack. CELERY_RESULT_SERIALIZER 之前默认是pickle, 现在默认也变成了json, 如果task 的返回结果是 binary 的话, json 无法处理,要么把结果 base64 编码, 要么把CELERY_RESULT_SERI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>编写 python 2/3 兼容代码</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/16/%E7%BC%96%E5%86%99-python-2/3-%E5%85%BC%E5%AE%B9%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 14:38:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/16/%E7%BC%96%E5%86%99-python-2/3-%E5%85%BC%E5%AE%B9%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid>
      <description>上一篇 里简单得提了一点开始做 python 2 到 python3 迁移时候碰到的问题, 和工具的选择(推荐用 six).这篇讲下编写 python 2 / 3 兼容代码要注意的事情. _future_ python2 里自带的向后兼容模块，将 python3 的一些语法行为 backport 到 python2 里, 使用的时候需要在文件头部声明, 作用域只在当前文件. 首先是几个在 python 2.7 里不用特意写，已经默认开启的特性: from __future__ import nested_scopes 2.2 开始就默认开启了，用于修改嵌套函数内的变量搜索作用域, 在此之前, 全局模块的优先级比被嵌套函数的父函数要高, 现</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From python2 to python3</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/07/from-python2-to-python3/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:41:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/07/from-python2-to-python3/</guid>
      <description>This article won&amp;rsquo;t provide perfect guide for porting py2 code to py3, just list the solutions I tried, the problems I come to, and my choices. I haven&amp;rsquo;t finished this project, also I haven&amp;rsquo;t gave up so far :).
Won&amp;rsquo;t explain too much about the differences between py2 and py3, will write down some corner cases which are easy to miss.
The codebase I&amp;rsquo;m working on:
 Only support python2.7, don&amp;rsquo;t consider python2.6 1X repos, about half a million lines of code in total (calculated by cloc). These repos will import each other, bad design from early days, not easy to resolve, which means I can&amp;rsquo;t switch to py3 one by one, I need write py2/3 compatiblility code for them, and switch together(I&amp;rsquo;m also considering solve the import problem first). Test coverage is not good, best is around 80%, lowest is 30%.  Tools 2to3, a command line tools packaged with py2, it&amp;rsquo;s a oneway porting to convert your code to py3, new code won&amp;rsquo;t work under py2, since I need be compatible with py2 and py3 for long time, didn&amp;rsquo;t try it.
future, it tries to make you write single clean python3.x code without ugly hack with six. I used it it first, but come to many problems, will explain later.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在python3.7 中实现python2.7 的内置 hash 函数</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/01/%E5%9C%A8python3.7-%E4%B8%AD%E5%AE%9E%E7%8E%B0python2.7-%E7%9A%84%E5%86%85%E7%BD%AE-hash-%E5%87%BD%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 17:03:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2018/06/01/%E5%9C%A8python3.7-%E4%B8%AD%E5%AE%9E%E7%8E%B0python2.7-%E7%9A%84%E5%86%85%E7%BD%AE-hash-%E5%87%BD%E6%95%B0/</guid>
      <description>最近着手准备从 python2.7 迁移到 python3.7, 还没开始就碰到一个问题. 老系统里有一部分竟然是将 python 内置 hash 函数的结果存进了数据库, 这个做法绝对是错的, hash 的结果本来就没有保证过在各个版本的 python 中保证一致. 而且 python3 中算法完全变了, 默认在进程初始化的时候会用随机种子加进 hash 过程, 所以python 进程 一重启结果就不一样了. 木已成舟， 目前看将数据库里的值全部改掉是不可能了, 只能在 python3 中重新实现一下这个算法. python2.7 中的hash 算法是 fnv (有修改),</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Sqlalchemy</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2018/05/20/migrate-to-sqlalchemy/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 15:11:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2018/05/20/migrate-to-sqlalchemy/</guid>
      <description>最近把公司 db 层的封装代码基于 sqlalchemy 重写了, 记录一些. 原来的 db 层代码历史非常古老(10年以上&amp;hellip;), 最早写代码的人早就不在了, 问题很多: 完全没有单元测试. 暴露出的接口命名很混乱, 多数是为了兼容一些历史问题. 里面带一套 client 端 db sharding 的逻辑, 但在新项目里完全用不到, 还导致无法做 join, 无法子查询, 很不方便. 老的 db 代码没有 model 层, 和 db migration 通过一种很 trick 的方式绑定在一起实现的, 导致开发时候对着代码完全无法知道数据库表</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debug python performance issue with pyflame</title>
      <link>https://blog.monsterxx03.com/2017/06/05/debug-python-performance-issue-with-pyflame/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 09:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.monsterxx03.com/2017/06/05/debug-python-performance-issue-with-pyflame/</guid>
      <description>pyflame is an opensource tool developed by uber: https://github.com/uber/pyflame
It can take snapshots of running python process, combined with flamegraph.pl, can output flamegraph picture of python call stacks. Help analyze bottleneck of python program, needn’t inject any perf code into your application, and overhead is very low.
Basic Usage sudo pyflame -s 10 -x -r 0.001 $pid | ./flamegraph.pl &amp;gt; perf.svg
 -s, how many seconds to run -r, sample rate (seconds)  Your output will be something like following:
Longer bar means more sample points located in it, which means this part code is slower so it has a higher chance seen by pyflame.
In my case, the output graph has a long IDLE part. Pyflame can detect call stacks who are holding GIL, so if the running code doesn’t hold GIL, pyflame don’t know what it’s doing, it will label them as IDLE. Following cases will be considered as IDLE:
 Your process is sleeping, do nothing. Waiting for IO.(eg: Your application is calling a very slow RPC server) Call libs written in C.  The right part is real application logic code. You can check this part to get a sense of overview performance of your code.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>